<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- EN: beaver -->
  <Beaver.label>Biber</Beaver.label>
  <!-- EN: Beavers are large, semiaquatic rodents native to the temperate Northern Hemisphere. There are two extant species in the genus Castor, the North American beaver (Castor canadensis) and the Eurasian beaver (C. fiber). Beavers are the second-largest living rodents after the capybaras. They have stout bodies with large heads, long chisel-like incisors, brown or gray fur, hand-like front feet, webbed back feet and flat, scaly tails. The Eurasian beaver has a more elongated skull with a more triangular nasal bone opening, lighter fur color and a narrower tail. The animals can be found in a number of freshwater habitats, such as rivers, streams, lakes and ponds. They are herbivorous, consuming tree bark, aquatic plants, grasses and sedges. -->
  <Beaver.description>Biber sind große, semiaquatische Nagetiere, die in der gemäßigten nördlichen Hemisphäre beheimatet sind. Es gibt zwei Arten der Gattung Castor, den nordamerikanischen Biber (Castor canadensis) und den eurasischen Biber (C. fiber). Biber sind nach den Wasserschweinen die zweitgrößten lebenden Nagetiere. Sie haben einen gedrungenen Körper mit einem großen Kopf, lange meißelartige Schneidezähne, braunes oder graues Fell, handähnliche Vorderfüße, Schwimmhäute an den Hinterfüßen und flache, schuppige Schwänze. Der eurasische Biber hat einen länglicheren Schädel mit einer eher dreieckigen Nasenöffnung, eine hellere Fellfarbe und einen schmaleren Schwanz. Die Tiere kommen in einer Reihe von Süßwasserlebensräumen wie Flüssen, Bächen, Seen und Teichen vor. Sie sind Pflanzenfresser und ernähren sich von Baumrinde, Wasserpflanzen, Gräsern und Seggen.</Beaver.description>
  <!-- EN: capybaras -->
  <Capybara.label>Wasserschweine</Capybara.label>
  <!-- EN: The capybara (Hydrochoerus hydrochaeris) is a giant cavy rodent native to South America. It is the largest living rodent in the world. Also called capivara (in Brazil), capiguara (in Bolivia), chigüire, chigüiro, or fercho (in Colombia and Venezuela), carpincho (in Argentina, Paraguay and Uruguay) and ronsoco (in Peru), it is a member of the genus Hydrochoerus, of which the only other extant member is the lesser capybara (Hydrochoerus isthmius). Its close relatives include guinea pigs and rock cavies, and it is more distantly related to the agouti, the chinchilla, and the coypu. The capybara inhabits savannas and dense forests and lives near bodies of water. It is a highly social species and can be found in groups as large as 100 individuals, but usually lives in groups of 10–20 individuals. The capybara is not a threatened species, but it is hunted for its meat and hide and also for grease from its thick fatty skin. -->
  <Capybara.description>Das Wasserschwein (Hydrochoerus hydrochaeris) ist ein riesiges, in Südamerika beheimatetes Nagetier. Es ist das größte lebende Nagetier der Welt. Es wird auch Capivara (in Brasilien), Capiguara (in Bolivien), Chigüire, Chigüiro oder Fercho (in Kolumbien und Venezuela), Carpincho (in Argentinien, Paraguay und Uruguay) und Ronsoco (in Peru) genannt. Es gehört zur Gattung Hydrochoerus, deren einziges anderes lebendes Mitglied das Kleine Wasserschwein (Hydrochoerus isthmius) ist. Zu seinen nahen Verwandten gehören Meerschweinchen und Felsennasenbären, und es ist entfernter mit dem Agouti, dem Chinchilla und dem Coypu verwandt. Das Wasserschwein bewohnt Savannen und dichte Wälder und lebt in der Nähe von Gewässern. Es ist eine sehr gesellige Art und kann in Gruppen von bis zu 100 Individuen vorkommen, lebt aber normalerweise in Gruppen von 10-20 Individuen. Das Wasserschwein gehört nicht zu den bedrohten Tierarten, wird aber wegen seines Fleisches und seiner Haut sowie wegen des Fettes seiner dicken fettigen Haut gejagt.</Capybara.description>
  <!-- EN: ferrets -->
  <Ferret.label>Frettchen</Ferret.label>
  <!-- EN: The ferret (Mustela putorius furo) is the domesticated form of the European polecat, a mammal belonging to the same genus as the weasel, Mustela, in the family Mustelidae. Their fur is typically brown, black, white, or mixed. They have an average length of 51 cm (20 in), including a 13 cm (5.1 in) tail, weigh about between 0.7 and 2.0 kg (1.5 and 4.4 lb), and have a natural lifespan of 7 to 10 years. Ferrets are sexually dimorphic predators, with males being substantially larger than females. -->
  <Ferret.description>Das Frettchen (Mustela putorius furo) ist die domestizierte Form des Europäischen Iltis, ein Säugetier, das zur gleichen Gattung wie das Wiesel (Mustela) in der Familie der Mustelidae gehört. Ihr Fell ist typischerweise braun, schwarz, weiß oder gemischt. Sie haben eine durchschnittliche Länge von 51 cm, einschließlich eines 13 cm langen Schwanzes, wiegen zwischen 0,7 und 2,0 kg und haben eine natürliche Lebenserwartung von 7 bis 10 Jahren. Frettchen sind geschlechtsdimorphe Raubtiere, wobei die Männchen wesentlich größer sind als die Weibchen.</Ferret.description>
  <!-- EN: guinea pigs -->
  <GuineaPig.label>Meerschweinchen</GuineaPig.label>
  <!-- EN: Cavia is a genus in the subfamily Caviinae that contains the rodents commonly known as guinea pigs or cavies. The best-known species in this genus is the domestic guinea pig, Cavia porcellus, an important meat animal in South America and a common household pet outside South America. -->
  <GuineaPig.description>Cavia ist eine Gattung in der Unterfamilie Caviinae, die die Nagetiere enthält, die allgemein als Meerschweinchen oder Cavies bekannt sind. Die bekannteste Art dieser Gattung ist das Hausmeerschweinchen, Cavia porcellus, ein wichtiges Fleischtier in Südamerika und ein übliches Haustier außerhalb Südamerikas.</GuineaPig.description>
  <!-- EN: hares -->
  <Hare.label>Hasen</Hare.label>
  <!-- EN: Hares and jackrabbits are leporids belonging to the genus Lepus. Hares are classified in the same family as rabbits. They are similar in size and form to rabbits and have similar herbivorous diets, but generally have longer ears and live solitarily or in pairs. Also unlike rabbits, their young are able to fend for themselves shortly after birth rather than emerging blind and helpless. Most are fast runners. Hare species are native to Africa, Eurasia and North America. -->
  <Hare.description>Hasen und Kaninchen sind Leporiden, die zur Gattung der Lepus gehören. Hasen sind in der gleichen Familie wie Kaninchen klassifiziert. Sie ähneln in Größe und Gestalt den Kaninchen und ernähren sich ähnlich pflanzenfressend, haben aber im Allgemeinen längere Ohren und leben einzeln oder paarweise. Im Gegensatz zu Kaninchen sind ihre Jungen in der Lage, sich kurz nach der Geburt selbst zu versorgen, anstatt blind und hilflos zu sein. Die meisten sind schnelle Läufer. Hasenarten sind in Afrika, Eurasien und Nordamerika heimisch.</Hare.description>
  <!-- EN: porcupines -->
  <Porcupine.label>Stachelschweine</Porcupine.label>
  <!-- EN: Porcupines are large rodents with coats of sharp spines, or quills, that protect them against predators. The term covers two families of animals: the Old World porcupines of family Hystricidae, and the New World porcupines of family Erethizontidae. Both families belong to the infraorder Hystricognathi within the profoundly diverse order Rodentia and display superficially similar coats of quills: despite this, the two groups are distinct from each other and are not closely related to each other within the Hystricognathi. -->
  <Porcupine.description>Stachelschweine sind große Nagetiere mit einem Mantel aus scharfen Stacheln, die sie vor Raubtieren schützen. Der Begriff umfasst zwei Tierfamilien: die Altwelt-Stachelschweine der Familie Hystricidae und die Neuwelt-Stachelschweine der Familie Erethizontidae. Beide Familien gehören zur Unterordnung der Stachelschweine (Hystricognathi) innerhalb der äußerst vielfältigen Ordnung der Nagetiere (Rodentia) und haben oberflächlich betrachtet ähnliche Stachelkiele: Trotzdem unterscheiden sich die beiden Gruppen voneinander und sind innerhalb der Hystricognathi nicht eng miteinander verwandt.</Porcupine.description>
  <!-- EN: rats -->
  <Rat.label>Ratten</Rat.label>
  <!-- EN: Rats are various medium-sized, long-tailed rodents. Species of rats are found throughout the order Rodentia, but stereotypical rats are found in the genus Rattus. Other rat genera include Neotoma (pack rats), Bandicota (bandicoot rats) and Dipodomys (kangaroo rats). -->
  <Rat.description>Ratten sind verschiedene mittelgroße, langschwänzige Nagetiere. Rattenarten gibt es überall in der Ordnung Rodentia, aber die stereotypischen Ratten gehören zur Gattung Rattus. Andere Rattengattungen sind Neotoma (Wanderratten), Bandicota (Bandicoot-Ratten) und Dipodomys (Känguru-Ratten).</Rat.description>
  <!-- EN: squirrels -->
  <Squirrel.label>Eichhörnchen</Squirrel.label>
  <!-- EN: Squirrels are members of the family Sciuridae, a family that includes small or medium-size rodents. The squirrel family includes tree squirrels, ground squirrels, chipmunks, marmots (including groundhogs), flying squirrels, and prairie dogs amongst other rodents. Squirrels are indigenous to the Americas, Eurasia, and Africa, and were introduced by humans to Australia. The earliest known fossilized squirrels date from the Eocene epoch, and among other living rodent families, the squirrels are most closely related to the mountain beaver and to the dormice. -->
  <Squirrel.description>Eichhörnchen sind Mitglieder der Familie Sciuridae, einer Familie, die kleine oder mittelgroße Nagetiere umfasst. Zur Familie der Eichhörnchen gehören neben anderen Nagetieren Baumhörnchen, Erdhörnchen, Streifenhörnchen, Murmeltiere (einschließlich Murmeltiere), Flughörnchen und Präriehunde. Eichhörnchen sind in Amerika, Eurasien und Afrika beheimatet und wurden vom Menschen nach Australien eingeführt. Die frühesten bekannten versteinerten Eichhörnchen stammen aus dem Eozän, und von den anderen lebenden Nagetierfamilien sind die Eichhörnchen am engsten mit dem Bergbiber und dem Siebenschläfer verwandt.</Squirrel.description>
  <!-- EN: weasels -->
  <Weasel.label>Wiesel</Weasel.label>
  <!-- EN: A weasel /ˈwiːzəl/ is a mammal of the genus Mustela of the family Mustelidae. The genus Mustela includes the least weasels, polecats, stoats, ferrets and mink. Members of this genus are small, active predators, with long and slender bodies and short legs. The family Mustelidae, or mustelids, (which also includes badgers, otters, and wolverines) is often referred to as the "weasel family". In the UK, the term "weasel" usually refers to the smallest species, the least weasel (M. nivalis), the smallest carnivoran species. -->
  <Weasel.description>Ein Wiesel /ˈwiːzəl/ ist ein Säugetier der Gattung Mustela aus der Familie der Mustelidae. Zur Gattung Mustela gehören die kleinsten Wiesel, Iltisse, Hermeline, Frettchen und Nerze. Die Mitglieder dieser Gattung sind kleine, aktive Raubtiere mit einem langen, schlanken Körper und kurzen Beinen. Die Familie Mustelidae (zu der auch Dachse, Otter und Vielfraße gehören) wird oft als "Wiesel-Familie" bezeichnet. Im Vereinigten Königreich bezieht sich der Begriff "Wiesel" in der Regel auf die kleinste Art, das Zwergwiesel (M. nivalis), die kleinste Fleischfresserart.</Weasel.description>
</LanguageData>
